拍肥媽搞明星慈善ball 百萬捐款防癌會話冇收過

藝人肥媽（Maria Cordero）去年10月舉行慈善晚宴，廣邀名人、明星為香港防癌會籌款，賣枱收益逾百萬元。惟事隔逾4個月，防癌會至今仍未收到善款，較原定過數期限遲了2個月。肥媽稱，善款由活動贊助人「尊位集團」保管。尊位近期傳出財困欠薪，負責人郭敦誠未正面回應遲交善款原因，「防癌會同我哋公司都冇問題，你哋報道乜？」

肥媽去年10月22日在香港洲際酒店舉辦「最好的時代慈善晚宴2018」，當時廣邀城中名人，包括前食物及衞生局局長高永文、前特首夫人梁唐青儀，藝人曾志偉、薛家燕、黃百鳴、溫碧霞等。活動由尊位集團舉辦，筵開48席，為香港防癌會籌款。不過，本報獲悉，活動結束至今4個多月，香港防癌會仍未收到款項。

香港防癌會回覆本報查詢指，去年8月下旬收到尊位集團邀請，成為慈善晚宴的受惠機構。雙方簽訂文件，晚宴收益扣除必要開支後，將捐贈予防癌會，協助有需要的癌症病人及其家屬，渡過抗癌難關。根據文件，善款要在活動舉行完的2個月內捐贈，但防癌會至今未收到款項，已向主辦單位聯絡，而尊位負責人郭敦誠願意作出個人擔保（personal guarantee），承諾本月31日前捐贈有關善款。

肥媽承認，自己邀請尊位集團擔任慈善晚宴贊助人，晚宴賣枱分一圍3萬、5萬和10萬元，賣枱收益逾百萬元，善款由尊位集團保管。她指，過往舉辦慈善活動，一般2個月就移交善款予受惠機構。記者向郭敦誠查詢善款去向，郭聲稱與防癌會有協議，「可能有個delay（延遲），但個delay已經同防癌會協商好咗。」其後又否認有延遲，反問記者，「防癌會同我哋公司都冇問題，你報紙報乜嘢呀？」

大律師陸偉雄指，善款放在獨立戶口，理應有能力交出，「籌咗錢應該原封不動，左手交右手，交返畀防癌協會囉。」若有人將善款混入私人戶口，並挪用相關款項，則涉及盜竊罪，「如果你攞唔返，你係某一階段將錢當作私人用途嘅，攞唔到錢出嚟，同盜竊有乜分別？」他指，亦不排除當晚有商戶、名人答應捐錢，但主辦單位仍未收到款項，令過數日期延誤。

律師何俊仁指，本港無制度監察籌款活動和善款去向，提醒市民要視乎主辦單位公信力，再決定是否捐錢。會計界立法會議員梁繼昌分析，若核數師是義務為慈善活動核數，未必優先處理，或令善款移交受拖延，甚至最長可延遲一年。

翻查資料，尊位和肥媽的關係密切，尊位官方facebook介紹肥媽是尊位聯盟合夥人、榮譽會員。肥媽指，自己認識郭敦誠母親，郭敦誠成立尊位集團時邀請她擔任代言人，並聲稱每年有40萬元代言費，另有25%紅股分成。但她強調，自己一直無收到任何代言費和分紅，慈善晚宴當晚，自己更要預支樂隊、化妝、工作人員薪酬，涉及40多萬元，而尊位至今仍未找數。

肥媽認為自己也是受害人，去年決定從尊位退股，屢向郭敦誠追討款項不果，「佢解釋畀我聽，佢蝕咗阿媽啲錢，估唔到使咁多，而家喺北京賣緊樓。我追佢時係年尾，佢就話年尾（找數）、後尾又話過年，就話北京手續好麻煩，仲未收到錢。」她大嘆遇人不淑，錯信郭敦誠，「我唔收你，個天都收你。」

記者查冊發現，郭敦誠曾任尊位集團有限公司董事，但持有的股份已在2017年9月28日轉讓予袁少中，同日辭任尊位董事。袁少中接任公司董事後，在2018年8月14日將股份轉讓予一間註冊地點在薩摩亞的「尊位控股有限公司」。郭敦誠現時亦擔任聲聯科技國際有限公司董事，袁少中就是香港內地經貿協會有限公司董事。

送上大灣區

鑽石能量水唔通呃你咩

奶支死賤婦

百萬捐款
肥媽一個條數就已經40萬

佢有無即場食大灣區淡水魚生籌款？

死支那肥婆, 分分鐘成個肝都係蟲

呢個防癌會好豪華
間療養院最低入場費都要3萬幾4萬蚊一個月

大陸把戲
加害人扮受害人

隻女人型生物都有人信

去撚左大灣區啦屌

佢話以前老公虐待佢
打人情牌呃班傻仔

教細路都要喇
奶共者一定不可信

所以一向唔捐錢

好明顯係防癌基金會自己爆料出黎
乜野 但個delay已經同防癌會協商好咗

所以話捐錢真係曬氣

呢個肥閪身為打亂種平日扮晒愛國
都知佢唔係好人

成班蛇鼠一窩扮晒受害人，捐錢畀你嗰班就真係受害喇

諗起賭神2劇情

雙方簽訂文件，晚宴收益扣除必要開支後，將捐贈予防癌會

間酒店可能好貴，幾萬蚊一圍係必要

攪手但求打個和

呢條肥嘢鏡頭後都非善男信女啦

6 號就爽啦

肥媽聲稱已退股尊位 龍小菌文恩澄被拖糧逾11萬

蘋果》昨日踢爆肥媽（Maria Cordero）去年10月舉行慈善晚宴，為香港防癌會籌得逾百萬元，但至今防癌會仍未收到善款，肥媽稱善款由活動贊助人尊位集團保管，並指自己為晚宴墊支了樂隊、化妝等人員薪酬，涉款40多萬元，尊位至今未找數，另身為代言人的她，每年有40萬元代言費及25%分紅，亦一直沒有收過，肥媽指自己都是受害人，去年決定從尊位退股，屢向尊位負責人郭敦誠追討款項不果
尊位近期傳出財困欠薪，原來除了肥媽是受害人，龍小菌和前歌手文恩澄（Rannes）都是苦主，合共被拖糧逾11萬元。現全職擔任影片導演的文恩澄，去年尾為尊位拍攝宣傳片，她接受《蘋果》電話訪問表示：「小菌係呢間公司受薪員工，之前呢間公司話要拍宣傳片，小菌介紹咗我交計劃書畀佢哋，我真係花咗好多心機做story board，最後搵咗我哋拍，Patrick即係嗰位郭生（尊位負責人郭敦誠），佢一直以嚟畀我感覺好豪爽，佢話拍得好就得啦，我都有解釋畀佢知，錢銀用喺邊度，價錢點解會咁高，有啲佢要求嘅嘢，一定要呢個價錢先做到，我解釋完之後，佢話：『好呀，照你意思！』所以嗰陣時覺得呢個老闆幾好，唔會強人所難。」
文恩澄指當初收取了訂金，才開始進行拍攝工作：「拍嘢嘅過程，佢都突然間話想加呢樣加嗰樣，佢話：『錢唔係問題，我加錢啦。』嗰啲錢佢即場畀咗，咁拍完晒嘞，我哋啲機、燈、crew、演員，其實我自己找咗數畀佢哋先，我都唔鍾意拖人糧，所以就算Patrick嗰邊公司都未畀番錢我呢，我都係用自己錢畀晒糧先。所以我係貼錢幫佢拍嘢嘅情況之下，仲未收到尾數。」
宣傳片於去年10月肥媽慈善晚會上首播，文恩澄說：「晚會嗰晚，佢（Patrick）叫我安排兩個攝影師去拍嘢，所以佢欠我嘅尾數，係包括拍宣傳片同晚會攝影師嘅尾數，大約7萬幾8萬蚊左右，到而家3月，我仲未收到尾數，我係追咗好耐，WhatsApp、Wechat、send message，佢係完全唔覆我機，所以我都唔知點算！」
而龍小菌則在電話說：「尊位呢間公司呢，都係經朋友介紹認識郭生，我幫佢公司處理online marketing嘅嘢、幫佢哋接洽一啲工作，我哋係以project計。因為最近兩個月，見到公司情況麻麻哋，但有啲工作都係要做咗先，所以我幫佢哋墊支咗一啲錢，計計埋埋佢哋欠我兩個月糧同埋一啲墊支嘅錢，總共$43,000。」
問到採取甚麼行動追糧？小菌無奈說：「行動就諗唔到有乜做咗會畀番錢，因為見之前佢哋嘅員工都追唔到欠薪，所以我都冇特別去諗，惟有努力做而家自己嘅工作。其實我唔好意思，始終叫咗Rannes幫佢哋拍廣告片，片又拍咗，但錢又冇找足，有啲設計嘅朋友幫佢做咗嘢又冇收到糧，因為呢間公司唔係成立咗好耐，可能日後同人合作要再審慎啲，睇訪問佢都話係有限公司，有限責任，如果佢要清盤都冇辦法。」